地產界批評「政治凌駕商業」

節錄

地產界批評「政治凌駕商業」

■蘇振顯指過往從未聽聞因外交問題導致土地或物業買賣告吹個案，相信此次為首例。資料圖片

【本報訊】恒隆購入美國駐港總領事館的壽山村道項目，原本僅是一單普通商業交易，惟因為美方放售時正值香港訂立國安法、中美關係跌至新低，遭中方選擇強行阻止交易。有學者及測量師批評中方擾亂市場秩序，令政治凌駕香港商業行為。

相關新聞：北京阻美領館賣港物業 買家恒隆：涉外交事務 專家：如凍結資產

德法領館售物業未遇阻

回顧過往，不少外國領事館在港購置及放售物業，未曾出現同類事件。1997年，德國出售山頂歌賦山道的駐港領事官邸，獲電訊盈科主席李澤楷以3.9億元高價購入。另外，法國曾以山頂普樂道8號物業作為駐港總領事大屋，2011年以5.8億元向菱電發展出售；上述兩單交易都未受政治阻撓。

蘇振顯測量師行董事總經理蘇振顯表示，。。。。。。。。。

經濟學家羅家聰指，中共向來選擇性執法，現時連涉及外國政府的商業行為都出現差別對待，料打擊外資信心，因外資最怕制度的不可預測，憂慮政權不跟既定法律和規矩做事，「唔會距離（撤資階段）好遠」。

大律師陸偉雄則指，。。。。。。。。。直言「唔敢認同香港仲係一個自由市場」。。。。。。。。。。

哦，你已經犯咗國安法，人嚟，凍結資產同收監！

林鄭算廢了， 睇下中共點對商界

地產遲早死

再嘈徵晒你啲地做國安用途，唔賠償

呢單都幾癲 地產商都中招

不嬲都係啦

lm

呢個乜水咁串國安都敢屌

不嬲都係，第一日認識支共？佢地一向政治凌駕你班賤民架啦！包括你地條賤命！

政治唔關我事呀啦

鳥盡弓藏

嘩，你老味，今日先知嗎

喔! 你犯國安法了